\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Eisteufel}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Unhold (Teufel), rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {18 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {180 (19W10+76)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 21,
        dex = 14,
        con = 18,
        int = 18,
        wis = 15,
        cha = 18
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +7, Kon +9, Wei +7, Cha +9},
        damage-resistances = {Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe ohne Silber},
        damage-immunities = {Feuer, Gift, Kälte},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Blindsicht 18 m, Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Infernalisch, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 14
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Teufel ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Teufelssicht}
        Die Dunkelsicht des Teufels wird nicht durch magische Dunkelheit beeinträchtigt.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Teufel führt drei Angriffe aus: einen Biss-, einen Klauen- und einen Schwanzangriff.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +10 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 12 (2W6+5) Stichschaden plus 10 (3W6) Kälteschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+10,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=12 (2W6+5),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=10 (3W6),
%      plus-dmg-type=Kälte,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +10 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (2W4+5) Hiebschaden plus 10 (3W6) Kälteschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+10,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (2W4+5),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=10 (3W6),
%      plus-dmg-type=Kälte,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schwanz}
        Nahkampfwaffenangriff: +10 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 12 (2W6+5) Wuchtschaden plus 10 (3W6) Kälteschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schwanz,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+10,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=12 (2W6+5),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=10 (3W6),
%      plus-dmg-type=Kälte,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Eiswand (Aufladung 6)}
        Der Teufel bildet auf einer festen Oberfläche im Abstand von bis zu 18 Metern, die er sehen kann, magisch eine undurchsichtige Eiswand. Die Wand ist 30 Zentimeter dick, bis zu neun Meter lang und drei Meter hoch, oder sie bildet eine halbkugelförmige Glocke von bis zu sechs Metern Durchmesser. Wenn die Wand erscheint, wird jede Kreatur in ihrem Bereich auf dem kürzesten Weg aus ihr herausgeschoben. Die Kreatur kann auswählen, auf welche Seite der Wand sie gelangen möchte, sofern sie nicht kampfunfähig ist. Dann führt die Kreatur einen SG-17-Geschicklichkeitsrettungswurf aus. Scheitert der Wurf, erleidet sie 35 (10W6) Kälteschaden, anderenfalls die Hälfte. Die Wand bleibt eine Minute lang bestehen, oder bis der Teufel kampfunfähig wird oder stirbt. Sie kann beschädigt und durchbrochen werden. Jeder Abschnitt von drei Metern besitzt eine RK von 5, 30 Trefferpunkte, ist anfällig für Feuerschaden und gegen Gift-, Kälte-, nekrotischen und psychischen Schaden sowie Säureschaden immun. Wenn ein Abschnitt zerstört wird, hinterlässt er in seinem Bereich eine eisige Luftschicht. Wann immer eine Kreatur in ihrem Zug bereitwillig oder unfreiwillig eine Bewegung durch die eisige Luft beendet, muss sie einen SG-17-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 17 (5W6) Kälteschaden, anderenfalls die Hälfte. Die eisige Luft löst sich auf, wenn der letzte Rest der Eiswand verschwindet.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
